支那又醫死人！金龍泉啤酒創辦人到博鰲超級醫院做手術 醫生稱手術成功 但病人腦死亡

湖北金龍泉啤酒創辦人李大紅，2018年開始右耳失聰，檢查後發現是右耳聽神經瘤。至今年8月，李大紅到北京301醫院，即解放軍總醫院檢查，該院的韓東一教授建議他去海南博鰲超級醫院做手術。

李大紅聽從建議，9月17日在海南博鰲超級醫院，做右側聽神經瘤摘除術及人工耳蝸植入術。韓東一由北京飛過去操刀，手術後醫生說手術順利，但李大紅其後感到頭暈、頭痛，翌日更陷入昏迷，不能自主呼吸。

家屬質疑，手術完成後，醫生稱手術成功，不明白為何最終會變成這樣：「我哥當時第一次做手術，韓教授(主診醫生)就說手術很成功，當時就出現了很多問題，最後第二次搶救，搶救完之後，又跟我嫂子說手術很成功。成功之後過了沒多長時間，又要開始搶救第三次手術，直至最後到(9月)18日上午，他們跟我嫂子說，這病人已經不行了，只有5%的治療希望了，救活了也是植物人。」

家屬翻查病歷紀錄，發現院方犯了很多嚴重的錯誤：「病歷上也發現了諸如「患兒」、「先天耳聾」，這些很令人笑話的一些東西。我哥一個69歲的老頭，他們在病歷上把他寫成「患兒」；我哥在2018年下半年才發現右耳耳聾，他在病歷上把他寫是「先天性耳聾」，這不是一個大笑話。」

家屬又質疑，院方在李大紅出現顱內高壓症狀後接近一小時，才調派降壓藥給他服用：「當時韓教授做了這個手術之後，就不知道哪裡去了，到了快接近一個小時，韓教授才上來參與搶救，才覺得這個病人不行了。做搶救手術血壓高到那麼種程度，接近一個小時他們才拿降壓藥，才從底下送來降壓藥。方教授(副院長)最後跟我們談判是說，他們沒有降壓藥，(降壓藥)不是他們醫院的常備藥品。」

李大紅最終在本月10日，被宣告腦死亡。

博鰲超級醫院負責人承認，事件的確出現一些低級錯誤，亦願意賠償給家屬，但家屬提出的金額太高。不過家屬就指，李大紅一旦去世，旗下的公司均面臨倒閉風險，造成的間接損失非常巨大。

資料顯示，湖北金龍泉集團擁有資產十億元，年產啤酒40萬噸。

咁撚有錢唔出國醫

自己衰On9 怪得邊個

海南博鰲超級醫院
個名中二病到

我究竟睇咗啲咩

D支那醫生就快落黎香港執業啦

醫院無做錯 病人自己唔爭氣

超級醫院

咁有錢仲做白老鼠

李大紅聽從建議，9月17日在海南博鰲超級醫院，做右側聽神經瘤摘除術及人工耳蝸植入術。韓東一由北京飛過去操刀，手術後醫生說手術順利，但李大紅其後感到頭暈、頭痛，翌日更陷入昏迷，不能自主呼吸。

好有可疑

英文叫super hospital?

責任全在病人方

有錢都比班天才醫 可以點幫佢

屌真係

已經有，已經有用支那藥，一踏入醫院就要操北話

責任全在病方

手術成功 病人死亡
責任全在病人

但呢啲嚟到香港執業本身都一定要過咗嗰個執業試同埋實習先可以
所以質素同安全啲方面應該都有返少少保證
遲吓好難講

你阻住其他國企賺錢，仲唔趁今次鏟除你?

你懂的

超級醫院

專醫超級撒亞人

快啲引入支那醫生

支那邏輯完美應用各個於界別

遲早到香港，引入支那醫生

快啲叫藍絲去睇咁鍾意支那

醫生非但無得到應有尊重，更受家屬責難。超院院長重申，手術十分成功，只是患者意志力不足未難存活，與醫院無關，責任亦不在院方。對於有人惡意抹黑院方專業，院長稱醫院處理得合乎情，理，法，無須由外人說三道四說道說道。

呢個lv既有錢佬都唔去外國醫
真係咁信政府唔驚？

考試對支狗有幾難

鰲ma,當人水魚咁劏

超級市場啲fd

博鰲超級醫院<---個名一聽都知信唔過啦,叫超級真係會勁D嘅咩.

出到就係，唔驚走資咩

香港嗰個醫生執業試其實係好撚難
都仲未計考完試仲要實習

暫時搵到呢一方面嘅數據其實支那醫生考合格都冇一半
呢一刻都仲叫有個執業試頂撚住下一刻立法會全面通過俾佢哋唔使考唔使實習就過嚟到時仲撚大鑊

叫佢下世去究極醫院

好快遲下藍屍打武肺疫苗就會出事

手術非常成功
病人宣告死亡

Table death 應該冠絕全球

唔夠信用分數冇得買機票

嚟香港都得喇，早國連有D錢嘅醫生都買香港醫療保險，衣條友未訓醒訓喇

換個新名叫Ultimate hospital

支那比電影更荒謬

一睡不起了

香港都有超級區議會做代表

睇佢都係大型綜合醫院
又有設備做外科手術
居然急症藥會無？

芝麻人果然剩係識cap水
軟硬件都係習總級

//方教授(副院長)最後跟我們談判是說，他們沒有降壓藥，(降壓藥)不是他們醫院的常備藥品//

割韭菜事件

係呢個表睇得出，有好多大陸人都想黎香港執業...
個比例多到...

執業試考唔考外科手術？

北京301都腦死亡
咁去其他醫院已經死左10次
感謝黨啦

part 3: 內外婦兒
4科

我記得係咁

藉口黎,想推卸責任
好戇鳩

真係會開埋刀？

網上有示範影片,影考既時候大約個情況
好似係比你睇個真病人,之後問你問題

回血劍

毛主寵召係喜事
佢屋企人係咪收咗美國錢，為蟈家添煩添亂

愛祖國用國貨
下世投胎去美國

被聽從建議

望到個英文...即刻淆底啦

Yeah

個病人值得專敬
真正抵制外國貨
睇中國醫生 用中國超級醫院 受中國式急救 食中國藥

有錢一定去歐美啦愛支病就難講

推 Luke de Pulord: 香港人玩twitter打國際線真係有用 - 分享自 LIHKG 討論區

This is really well said

區議員

超級區議員

好多啦

雖然話大陸做醫生可能會收利是但講真都唔會個個醫生一定收到利是同埋啲利是都唔會啲錢多得去邊
大城市醫院同埋細城市嗰啲實好撚大分別
香港至少人工高少少又穩定又唔使特別拉關係（升職另計）

敦促死者家屬立刻糾正錯誤指控

Supreme Hospital?

有冇得用yuu/易賞錢？

真 呢啲醫死人嘅事遲下係香港只係平常事

佢吾死點分家產

偉大了我的國

一間醫院要用超級黎形容，真係on9到唔識形容
勁量
強勁
超爆

個病人勁過份囉
想整花哂醫生個紀錄
好彩今次手術成功咋, 個病人自己死自己事啦
醫生今次真係勁慘

咁有錢嘅patient都唔落下力醫咁搞笑
醫好好過醫死佢啦著數仲多

明日香港

有錢都唔識用
不過我支持大劣人用番大劣既醫院
廢事好似沙士咁
過幾年就黎香港搞生化襲擊

支持喎
愛黨

香港係咪就嚟輸入呢啲醫生？

賴病人意志力不足
第一次聽

真正水魚醫院

係病人自己選擇死亡 唔關醫院事

正名係區議會(第二)

責任不在院方，院方對病人家屬的無理指責感到遺憾

燒山話習狗收哂班有錢passport 唔比出國

責任在病人一方，明明做完手術推出嚟都未死嘅，而家隔咗咁耐佢死咗點可以入醫生數
唔通第日佢百年歸老死咗又入今次手術數咩

應該係技術問題

佢地相信國家梗係留係國家醫支持

我地香港得超級市場 冇超級醫院
好落後 唔好黎

睇到個名，病人即刻鳩縮